\documentclass[11pt,letterpaper]{moderncv}

% moderncv styles
%\moderncvstyle{casual}       % optional argument are 'nocolor' (black & white cv) and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
\moderncvstyle{classic}       % idem
%\moderncvtheme[gray]{classic}       % idem
%\moderncvstyle[gray]{classic}       % idem

%\usepackage{hyperref}
% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{savesym}
\savesymbol{fax}
\usepackage{marvosym}
\restoresymbol{MARV}{fax}


% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\recomputelengths                             % required when changes are made to page layout lengths

% personal data (the given example is exhaustive; just give what you want)
\firstname{\huge Héctor}
\familyname{\huge Rojas Barrios\ \ \ \ \ \ }
\title{Ingeniero Civil en Computación}
%\address{Calle , \\Poblacion}{Ciudad}  % for classic style
%\mobile{(56)(9)(84021301)}
\phone{(56)(9)(9298 0806)}
\email{hrojasb@gmail.com}
%\extrainfo{http://www.algo.com}
%\photo[64pt]{foto.eps} % also optional, and the optional argument is the height the picture must be resized to
%\quote{Any intelligent fool can make things bigger, more complex, and more violent. It takes a touch of genius -- and a lot of courage -- to move in the opposite direction.}% also optional

%\renewcommand{\listsymbol}{{\fontencoding{U}\fontfamily{ding}\selectfont\tiny\symbol{'102}}} % define another symbol to be used in front of the list items

% the ConTeXt symbol
\def\ConTeXt{%
  C%
  \kern-.0333emo%
  \kern-.0333emn%
  \kern-.0667em\TeX%
  \kern-.0333emt}

% slanted small caps (only with roman family; the sans serif font doesn't exists :-()
%\usepackage{slantsc}
%\DeclareFontFamily{T1}{myfont}{}
%\DeclareFontShape{T1}{myfont}{m}{scsl}{ <-> cork-lmssqbo8}{}
%\usefont{T1}{myfont}{m}{scsl}Testing the font

% command and color used in this document, independently from moderncv 
\definecolor{see}{rgb}{0.5,0.5,0.5}% for web links
\newcommand{\up}[1]{\ensuremath{^\textrm{\scriptsize#1}}}% for text subscripts
\nopagenumbers

%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\nopagenumbers
\maketitle
%\makequote

\section{Formación académica}
\cventry{2003 -- 2012}{Ingeniería Civil en Computación}{Universidad de Talca}{Curicó}{}{}
\cventry{2003 -- 2011}{Licenciatura en Ciencias de la Ingeniería}{Universidad de Talca}{Curicó}{}{}
\cventry{2007 -- 2008}{Intercambio Académico}{Technische Universit\"{a}t Dresden}{Dresden}{Alemania}{}
\cventry{1999 -- 2002}{Educación Media}{Liceo Abate Molina}{Talca}{}{}

\section{Formación complementaria}
\cventry{2019}{Sistema de Grabación NTR - Mesas de dinero}{Virtual}{Online}{}{}
\cventry{2017}{Sistema de Grabación - Alta disponibilidad - NICE}{Oficinas Nice}{Singapore}{}{}
\cventry{2017}{Sistema Avaya IVR}{Virtual}{Online}{}{}
\cventry{2016}{Sistema de Grabación NICE}{Oficinas Nice}{Denver, USA}{}{}
\cventry{2015}{Sistema Avaya AES}{Virtual}{Online}{}{}
\cventry{2013}{Sistema de Grabación Verint}{Oficinas Avaya}{México DF, México}{}{}
\cventry{2013}{Sistema de Videoconferencia Scopia Radvision}{Oficinas 
Avaya}{Londres, UK}{}{}
\cventry{2013}{Sistema de Grabación NICE}{Oficinas NICE}{Denver, USA}{}{}

\cventry{2006}{Séptimo Encuentro de Linux}{Universidad Católica del Maule}{Talca}{}{}{}
\cventry{2006}{Taller Tópicos Emergentes en la Web}{Departamento Cs. de la Computación, Universidad de Chile}{Santiago}{}{}

\section{Experiencia}
\cventry{2013 - 2020}{Ingeniero Senior Implementación de Proyectos y Continuidad Operacional}{Especialista en Tecnologías SQL, MS Cluster, VMware, Avaya, Telefonía, Sistemas de grabación y Videoconferencia}{Bell Technologies S.A}{Santiago}{}
\cventry{2012--2013}{Jéfe Área de Informática}{A cargo de departamento de Informática con desarrollo interno}{CONAC S.A}{Talca}{}
\cventry{2011--2012}{Universidad-Privado}{Desarrollo de API Rest y Aplicación Móvil - Software Turismo}{}{Talca}{}
\cventry{2009--2012}{Independiente}{Desarrollo e implementación de proyectos de softwares y redes}{}{Talca}{}
\cventry{2009}{Desarrollador}{Área de desarrollo del producto TimeMachine}{Empresa Paradigma S.A.}{Santiago}{}
\cventry{2009}{Alumno Practicante}{Área de desarrollo del producto TimeMachine}{Empresa Paradigma S.A.}{Santiago}{}
\cventry{2008}{Alumno ayudante}{Área de soporte de la Facultad de Ingeniería}{Universidad de Talca}{Curicó}{}
\cventry{2006}{Alumno Practicante}{Ayudante de Investigación del Dr. Alfredo Candia Vejar}{Estudio e implementación de algoritmos de optimización para grafos simples y robustos}{Universidad de Talca, Curic\'o}{}
\cventry{2006}{Alumno ayudante}{Asignatura "Algoritmos y Estructuras de Datos"}{Universidad de Talca}{Curic\'o}{}
%\cventry{2004 -- 2005}{Alumno ayudante}{Asignatura "Computación y Programación"}{Universidad de Talca}{Curicó}{}

\ 

\section{Conocimientos}
\subsection{Informática}
\cvcomputer{SO}{\textbf{Gnu/Linux, Windows Workstation y Server, Virtualización VMware y KVM.}}
			{Admin. de Sofware}{\textbf{OpenSource: Servicios, Telefonía IP, E-Learning, ERP, CRM.}}
%\cvcomputer{Ofimática}{\textbf{Microsoft Office (Word, PowerPoint, Excel, Visio) y OpenOffice.}}
%			{Hardware}{\textbf{Nivel medio.}}
\cvcomputer{Programación Estructurada y OO}{\textbf{Java (J2EE), Python, C/C++, Visual Basic.}}
			{IDE}{\textbf{Eclipse, Netbeans, Visual Studio 2010.}}
%\cvcomputer{Programación Científica}{\textbf{Matlab, Scilab.}}
%			{Maquetación}{\textbf{\LaTeX.}}
\cvcomputer{Metodologias Agiles}{\textbf{Scrum, XP, Kanban, FDD.}}
			{}{\textbf{}}
\cvcomputer{Control de Versiones}{\textbf{GIT.}}
			{Scripting}{\textbf{Bash Scripting.}}
\cvcomputer{Desarrollo Web}{\textbf{JSP, XML, XForms.}}
			{Base de datos}{\textbf{eXist, MySQL, PostgreSQL, Microsoft SQL Server.}}
\cvcomputer{Procesamiento Digital de Imágenes}{\textbf{C++, OpenCV.}}
			{Redes}{\textbf{Cableado estructurado, Administración de dispositivos y sistemas de seguridad.}}			
		
\subsection{Idiomas}
\cvlanguage{Inglés}{Lectura \hspace{1.3ex}(Alto) \\Escritura (Alto) \\Habla \hspace{3.1ex}(Medio)}{Puntaje TOEIC 2009: 635}
\cvlanguage{Alemán}{Lectura \hspace{1.3ex}(Medio) \\Escritura (Medio) \\Habla \hspace{3.1ex}(Medio)}{}

\section{Becas y méritos}					
\cventry{2007 -- 2008}{Beca de Intercambio "Programa de Ingeniería DAAD-Universidades Chilenas"}
					{Technische Universit\"{a}t Dresden}
					{Alemania}
					{Periodo Agosto 2007 a Julio 2008}
					{}
\cventry{Primer Semestre 2007}{Beca Cuadro De Honor}
					{Carrera de Ingeniería Civil en Computación}
					{Universidad de Talca}
					{}
					{}
\cventry{Segundo Semestre 2006}{Beca Cuadro De Honor}
					{Carrera de Ingeniería Civil en Computación}
					{Universidad de Talca}
					{}
					{}					
					
\section{Datos Personales}
\cventry{RUT}{15.907.915-5}{}{}{}{}
%\cventry{Nacionalidad}{Chilena}{}{}{}{}
\cventry{Estado Civil}{Casado}{}{}{}{}
\cventry{Dirección}{Hernán Cortes 2953 Depto. 504}{\textbf{Ñuñoa}}{}{}{}
%\cventry{Tel\'efono}{84021301}{}{}{}{}
%\cventry{E-mail}{hrojasb@gmail.com}{}{}{}{}
\end{document}
